**1453. – Chrysosplenium alternifolium** L. – Plante vivace de 10-20 cm, d'un vert pâle, pubescente dans le bas, glabre supérieurement ; tiges assez robustes, triquètres, émettant à la base des stolons filiformes ; //feuilles caulinaires alternes, //peu nombreuses, //les radicales //plus grandes, //longuement pétiolées, suborbiculaires en rein, profondément échancrées à la base, fortement crénelées, à crénelures tronquées ou émarginées ; //fleurs jaunâtres, brièvement pédicellées, rapprochées en glomérules involucrées formant une cyme dichotome corymbiforme.
Bois humides, bords des ruisseaux, surtout dans les montagnes ; nul dans l'Ouest, les Pyrénées et la région méditerranéenne. – Europe, surtout centrale et boréale ; Caucase, Sibérie ; Amérique septentrionale. = Mars-juin.